

Pendant ce temps, dans le monde de Tyr, dans les collines verdoyantes de Lear, la vie paisible des paysans de la région suivait son cours. Dans le village de Maride, durant cette période de vacances, les enfants courraient à travers les ruelles du village et s’amusaient ensemble. Leurs rires pouvaient s’entendre dans tout le bourg. Les villageois quant à eux s’activaient afin de terminer les récoltes avant la saison des pluies, toutes les personnes en mesure d’apporter leur aide étaient réquisitionnées. Dans les pâturages, quelques rares bergers se relayaient entre eux pour garder le bétail. Avec eux, une jeune fille nommée Elise participait à leurs activités. Cette dernière passait plutôt la majeure partie de son temps à rêvasser et à courir avec les chiens de bergers dans les collines mais quand les pâtres avaient besoin d’aide pour retrouver un mouton ou une vache égarée, elle était d’une grande aide. La jeune fille était appréciée de tous. Aventureuse, curieuse, un peu garçon manqué malgré ses cheveux longs, la jeune fille adorait trainer à la taverne-auberge du Nain Vert. Certes un nom étrange pour un auberge car nul n’a jamais vu un seul Nain Vert dans le monde de Tyr mais le propriétaire était persuadé d’en avoir vu un jour quand ce dernier avait encore ses deux jambes pour parcourir le monde … Malgré son handicap personne n’osait remettre en cause sa découverte de peur de prendre un coup de morgenstern sur la tête.

Comme chaque soir, Elise redescendait dans le bourg afin d’aller écouter les récits des habitués qui avaient vécu quelques aventures dans leur lointaine jeunesse. Et ce soir là, elle allait avoir une grande surprise : des étrangers étaient arrivés en fin de journée et avaient choisi l’auberge du Nain Vert pour se reposer.

